法律jj請入

以下兩個情況，作為HK citizen應該點做？
（1）人在香港，收到外國人寄信恐嚇同埋條友坐飛機黎香港跑到你樓下埋伏你
（2）人在香港，收到內地人寄信恐嚇同埋條友坐飛機黎香港跑到你樓下埋伏你
除左報警仲可以點？

pushhhhh

恐嚇啲咩？其實狗已經唔再查案 你神獸佢狗都未必理

拎刀斬你

pish

你要將成件事嘅來龍去脈講一次，因為好人好者，點會引嚟外地人嚟香港斬你?

唔好同我講係"假如"，因為feel到你震過貓王

有個女仔frd上網識咗個內地男仔 個男仔係上海人 前排個男仔嚟香港同個女仔求歡不遂 就日日通過instagram telegram等方式恐嚇個女仔同埋騷擾佢啲屋企人 佢屋企已經報咗警 但係個上海仔仲keep住日日恐嚇個女仔 有一次仲埋伏喺個女仔屋企樓下 個女仔嚇到搬咗去第二個親戚屋企住

手頭上有個男仔內地電話 照片 同啲恐嚇對話record

有冇嘢做到

關你撚事咩

人地fd有事想睇下點幫到 你都可以無啦啦搵野屌 真心覺得你係有病 其實最唔關事就係你 你又睇曬成個po仲留埋言？ 討論區唔俾人開po分享？

收皮啦五毛

屌 原來真係有病

hi上海佬

佢嘅行為已經構成刑事恐嚇，好唔明點解你會問"除咗報警有乜其他方法"，因為一日唔去警署立案，係用唔到法律方法去制裁呢隻蝗...Cap. 200, S.24有講相關嘅細節

至於你個女fd可能懼怕當呢隻蝗出獄之後繼續滋擾，她可以向法庭申請禁制令，禁止呢隻蝗喺佢若干距離附近出現

先決條件係要報案

報咗案啦，但唔知有咩實際用途，因為隻蝗仲係keep住日日send埋啲刑事恐嚇畀我個frd

報警話之前出去撐警集會時得罪左個黑衣暴徒
然後比佢起底再埋伏恐嚇

唯有再簡單啲分析你聽

報案嘅目的，係要利用差佬寫嘅口供紙 (有法律效力)，去記錄你個fd曾經被隻蝗用言語及行動去恐嚇，而唔係"he says, she says"。法官係都根據呈堂證供(包括口供紙)去理解事件經過。

將你個fd收到嘅訊息交俾警方，其實夠晒料落charge, 等隻蝗再踏入香港, 就可正式拘捕佢